★Tim Cook：iPhone很多組件均產自美國

近日，蘋果公司首席執行官庫克接受了外國媒體的採訪，就iPhone生產發表了看法

庫克表示，iPhone的組件是在美國製造的。玻璃來自肯塔基州，微型芯片來自美國各州。用來生產製造的設備也遍佈美國。iPhone X上非常精細的Face ID模塊也將在美國製造。

不同的地方會有各種工廠。蘋果在這些工廠生產製造iPhone的組件。人們僅關注的是最後成品的組裝。

所以，他們會說，成品不是在美國組裝的。但是在全球化的世界中，越來越多地開始在不同的國家做不同的事情，在某個地方獲得某個組件，在其他地方獲取其他組件，然後又在另外的地方組裝。最後這些產品走向全球各個市場。這才是全球系統的運作方式。

點解蘋果唔直頭係美國組裝埋
咪可以唔駛再受中國劣質生產囉

但香港store有劣質mk

咁蘋果可以全網上銷售，攪掂

人地最低工資好似成11定12USD

返美國整就用機全自動裝啦

邱騰華：美國智能電話有不少零件是由中國製造

其實近年富士康已經好多部份可以做到熄燈生產(機械人)，如果掟返美國造我諗好快可以做到無人生產。

富士康班人之前就忙到跳樓
我諗集體失業仲大獲

自從工人跳樓公司要賠錢之後，富士康就開始都好大力咁向機械人生產邁進。而家已經用少左好多工人。

iphone好工序已經由機械人做所以好多廠都唔請人有d仲炒人

得啲低技術嘢 例如喇叭畀瑞聲造
其他嘢支蛆整閪到咩

美國組裝貴嘅係出口稅
唔係人工

個喇叭都係高科技野黎架
不過都係外國技術
小小支那自已造唔到細得黎效果又好